屋企人長期每日食十幾廿粒安眠藥

呀媽長期食開安眠藥 但佢從來唔講
後尾發現仲要係一日十粒以上 有唔開心事or大壓力可以上到廿粒
因為由細到大單親 聽返親戚講佢自從離婚後就有食
到後來工作壓力大 變左愈食愈多
兩年前有段時間好嚴重 返工日夜顛倒+食埋藥 係會去到斷片、口齒不清、神智不清訓著左係地下都唔知
果陣我仲返緊學又頂唔順佢咁樣 溝通唔到大家日日嘈都好崩潰 佢又死都唔肯睇醫生
到後尾佢轉左工 我又出左黎做野 好似好左好多 起碼無左以上情況

近期問起 佢會話戒左好多啦 係咁叫我唔洗理佢
但後尾比我發現佢係講大話
叫過佢去睇醫生 但佢都係堅持唔想理 仲話都係得返十幾年命叫我放過佢唔好逼佢

長期咁搞我自己對住佢都情緒好差 好燥底

到前幾日 我地又嘈交 因為佢呢半年極沉迷買水晶野
應承左我好多次 （佢由細呃過我好多次）
最後都係選擇講大話問我借錢
嘈完之後 佢為講大話道歉 但又會講埋啲奇怪野
Eg 我知你覺得我唔死都無用 之類嘅說話
後尾我搵親戚幫手搵下佢 確保佢無做傻事先
依家我地冷戰緊 但我覺得咁落去真係唔掂

我甚至覺得自己都比佢逼到有情緒問題
夜晚會喪喊 停唔到 返工放工一諗起都忍得好辛苦

有咩辦法？應該叫佢直接睇精神科醫生處理藥物問題？定去情緒輔導？

要睇醫生一日食咁多粒太多，長期依賴藥物唔係一時三刻可以戒到，試下幫佢慢慢戒搵其他寄託，或者佢有無親戚朋友可以幫手勸下？

我feel到你都好大壓力，可以搵朋友傾下/ 打電話心理輔導/ 社工傾下，佢地應該有經驗

以為自己開po

原來有人一樣
見身邊有朋友都係單親但都可以開開心心
以為得自己係咁

咁你諗住點處理？

睇到你個po先醒起我夠鐘食感冒藥

呢d要睇心理醫生，開頭會覺得無乜用，可能要做入院治療

佢肯定唔會入院
上次講起精神科(關藥事）佢都好抗拒
好似唔想承認自己有情緒/精神病

咁下次要記得食啦

慢慢引導佢，俾佢知道情緒病or精神病係生理問題，藥物同醫生可以幫到佢

咁都未死得?

把口就唔好咁臭啦
人地親人黎嫁，咁認真問

遲早洗胃佢就會怕

我知道
其實佢有睇過一次政府精神科
但返到黎又話唔鐘意個醫生又盛 又話人地根本唔係真心幫佢 啲藥換左又唔得（話會抽筋同痛）
之後話會靠自己戒 叫我放長雙眼睇
結果
我叫佢轉醫生又唔肯 成日逃避想過得一日得日
但我覺得佢根本活得唔開心

Lm

你提到水晶個D, 宗教角度覺得有鬼

我屋企人都咁
好擔心佢返返下工會整親
雖然有去睇醫生但係成日嫌人廢嫌啲藥冇效

佢未沉迷之前已經食左好多年了
我覺得係佢人生無咩寄托 好易迷信
所以就變到狂買控制唔到
一開始係手鍊 我覺得都無咩野 提下佢唔好買咁多
依家變成大細水晶球、座同晶柱

中曬呀
佢都係睇完一兩次嫌人廢+唔係真心幫佢
又話啲藥唔啱食到腳痛抽筋
之後就唔肯去睇了

隔一排等大家冷靜完我會嘗試再同佢解釋
上網物色緊啲情緒/精神健康中心打去問下

嗯嗯，要多d耐心，要穩定左你自己情緒先。加油

呢D野要強硬D, 請一日假"的"佢一齊去睇醫生, 食藥要MON住。

安眠藥有副作用,影響情緒. 先了解一下她吃的藥有什麼成份.

我今晚返去查下但聽聞係都幾重手嘅藥黎
有親戚同我講返好耐以前都食同一隻 但已戒
因為果陣佢發現食三、四粒 個腦已經唔係好load到野
個女同佢講野係聽完唔記得曬果種
佢知道我媽食廿粒話簡直癡L線

今一粒係食, 食廿粒都係食. 最重要是叫得動她去看醫生.

過來人經驗 有個朋友之前都係咁既情況
佢屋企人話唔想逼個仔去睇醫生
不過去到濫藥呢個地步 唔睇醫生既話搵人24小時mon住佢都冇用
因為佢只會當你係敵人 講咩都冇用 唔會開解到佢
佢會寧願信街邊既人講野都唔會信你任何一句話 包括屋企人
到最後呢位朋友仲覺得屋企人夾埋想屈佢入精神病院

同埋見醫生一定要一齊見
唔可以俾佢自己一個去見醫生
佢自己去睇會隱瞞好多野
政府醫生唔會好細心咁去觀察呢個人有咩問題

依家佢龍精虎猛 日日屌女